№1

 
Кузнецов Кирилл, БПМИ146 

№2

 
Сервер Memcashed, реализующий текстовый протокол Memcached, совместимый с существующими клиентами memcached.
(Memcached -- распределенная система кеширования объектов в памяти, предназначенная для ускорения веб-приложений за счет ослабления нагрузки на базу данных).

№3


1) Сервер способен выполнять команды "set", "add", "get", "delete". Реализован LRU кеш. (4 балла)

2) Реализация чтения параметров из конфига (порт, объем кеша). (+1 балл)

3) Реализация команды "replace" (+0.5 балла)

4) Реализация команды "touch" (+0.5 балла)

5) Реализация команды "append" (+0.5 балла)

6) Реализация команды "prepend" (+0.5 балла)


Итого: 7 баллов 



№4


Описание алгоритма
------------

Все данные хранятся в четырех словарях, где ключом всегда является строковый ключ, переданный пользователем, а значением являются: флаги, значения, время последнего обновления ключа и время "жизни" ключа (заданное пользователем).
При запросе значения ключа пользователем кэш автоматически достает из всех четырех словарей соответствующие записи и использует их в дальнейшей работе.
При сохранении значения ключа пользователем кэш сохраняет в словарях соответствующие записи.
При удалении ключа пользователем кэш удаляет соответствующие значения из каждого словаря.


Асимптотика операций
------------

1) Get:

Происходит поиск ключа за время O(logN) (http://www.cplusplus.com/reference/map/map/count/)

Получение значения по индексу за время O(logN) (http://www.cplusplus.com/reference/map/map/operator%5B%5D/)

В случае, если ключ устарел происходит удаление (см 3) Del)

2) Set

Аналогично Get, происходит проверка на существование ключа O(logN)
 
Если кэш переполнен происходит очистка кэша за время O(N) (итерирование по всему словарю) (http://stackoverflow.com/questions/11779859/whats-the-time-complexity-of-iterating-through-a-stdset-stdmap)

Установка значений по индексу O(logN)

3) Del

Также, как и в Get & Set, происходит проверка на существование ключа O(logN)

Происходит удаление ключа и всех его соответствующих значений из словарей O(logN) (http://www.cplusplus.com/reference/map/map/erase/)

4) Prepend & Append

Установка значений по индексу O(logN)

Объединение двух массивов в один O(N) (http://www.cplusplus.com/reference/vector/vector/insert/)

